維州官員接連捲種族歧視性侵風波 民主黨陷困局

維州官員接連捲種族歧視性侵風波 民主黨陷困局

美國維珍尼亞州3名民選的民主黨官員接連捲入重大醜聞，令民主黨陷入尷尬的境地。繼州長及副州長分別捲入種族歧視及性侵案後，連早前公開指摘前者的總檢察長亦在周三（6日）承認，自己曾塗黑臉部模仿饒舌歌手，就此致歉。

維珍尼亞州州長諾瑟姆（Ralph Northam）及副州長費爾法克斯（Justin Fairfax）先後捲入醜聞，如果兩人辭職，總檢察長赫林（Mark Herring）將會是接受州長一職的人選。有意選州長的赫林早前亦曾要求諾瑟姆辭職，但事後他在19歲時塗黑臉部、戴假髮的相片曝光，他最終為其「無情」行為道歉，並將考慮會否辭職。

而費爾法克斯則被當地一名42歲女政治科學家泰森（Vanessa Tyson）指控，他在2004年民主黨全國代表大會期間，於酒店房內強迫她進行口交。泰森表明自己是「自豪的民主黨人」，指是次指控並無政治動機。